<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Letërsis on Gjuha Jonë</title>
    <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/</link>
    <description>Recent content in Letërsis on Gjuha Jonë</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>sqi-aln</language>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Abetare</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/abetare/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/abetare/</guid>
      <description>Are, are, abetare, Në çdo faqe një dritare, Po më çel ti për çdo ditë, E më jep gëzim e dritë.
Ore, ore, oj fletore, Ca me vija, ca katrore. Do t&amp;rsquo;ju shkruaj me vija të lira, Do t&amp;rsquo;ju mbush me nota të mira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bota e Tërë</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/bota-e-t%C3%ABr%C3%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/bota-e-t%C3%ABr%C3%AB/</guid>
      <description>Bota e tërë munt të të shajnë,  Po pej ty kurrë s&amp;rsquo;mund të më ndajnë; Se tinë je dhe dot&amp;rsquo; jesh vetë Që dua unë në këtë jetë.
Edhe në qoftë të vdeç më parë, Pej tynë kurrë s&amp;rsquo;jam për të ndarë, Por si të gjallë që të kam pasur, Edhe të vdekur kam për të dashur.
Nga vari yt do mos largohem, Nat&amp;rsquo; edhe ditë gjer të bashkohem, Edh&amp;rsquo; atje lart ku s&amp;rsquo;ka mëri S&amp;rsquo;munt të na ndanjë as një njeri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fati</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/fati-mihal-grameno/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/fati-mihal-grameno/</guid>
      <description>Prej mëmës më ke mërguar, Fat&amp;rsquo; i zi edhe mallkuar, Në vënt t&amp;rsquo;huaj që të rronj, Mëmëdhen&amp;rsquo; ta dëshëronj.
Nga të dashurit më ndave, Shpirtin zemrënë m&amp;rsquo;i dave, Se të vogël më ke ngritur Prej vëndit që kisha lindur.
Nga do kthehem e vërtitem Me të huaj vetëm piqem Njeri s&amp;rsquo;vjen të më pushtonjë, E zëmrën të m&amp;rsquo;a gëzojnë.
Kur kujtonj o Mëmëdhenë, Lotet çurkë mua më venë. Duar ngre, mi qell vështronj, Edhe fatin e mallkonj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gjuha Jonë</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/gjuha-jon%C3%AB/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/gjuha-jon%C3%AB/</guid>
      <description>Gjuha jonë sa e mirë! Sa e ëmbël, sa e gjrë! Sa e lehtë, sa e lirë! Sa e bukur, sa e vlerë!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gjuha Shqipe</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/gjuha-shqipe-ismail-kadare/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/gjuha-shqipe-ismail-kadare/</guid>
      <description>Kur në sulm hodhën turqit Hordhitë e pambaruara, Kështjellat e sintaksës S&amp;rsquo;i muar që s&amp;rsquo;i muar.
Në bedena poemash Popullore mbetën Kufoma divanesh e Kufoma bejtesh.
Kur panë se gjuhës S&amp;rsquo;i hodhën dot prangat, Lëshuan drejt saj Gjithfarë merimangash.
Parashtesa e pjesëza E lidhëza së prapthi, Të bukurën gjuhë Ta bënin lesharapi.
Në përçartje ta kthenin, Në delir, në jerm. Ishin vite të rënda, Ishin shekuj plot helm.
Të të bënin ty, donin Shqipëri, memece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lumtësija</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/lumt%C3%ABsija/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/lumt%C3%ABsija/</guid>
      <description>Lumtësinë, lumtësinë Të kësaj bote pa funt Veç të marrët q&amp;rsquo;e arrinë Ata vetëm, ata munt.
Çdo njeri gjer mos marrohet Ç&amp;rsquo;nuku bën e kapërxen? Po më kot lodhet mundohet Se atë kurrë s&amp;rsquo;e gjen.
Qoftë mbret, qoftë i fundit, Gjyrmojnë nga një qëllim, Po ësht&amp;rsquo; ëndër si i gjumit Fluturon e s&amp;rsquo;ka qëndrim.
Ajy është i gënjyer Që pandeh se e afron, Edhe pret ditën e vyer,  S&amp;rsquo;di q&amp;rsquo;e pritmja e mërgon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Për Mëmëdhenë</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/p%C3%ABr-m%C3%ABm%C3%ABdhen%C3%AB-mihal-grameno/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/p%C3%ABr-m%C3%ABm%C3%ABdhen%C3%AB-mihal-grameno/</guid>
      <description>(Kënga e kryengritësve shqiptarë)
Për mëmëdhenë, për mëmëdhenë Vraponi burra, se s&amp;rsquo;ka me prit! Të vdesim sot ne me besa besë Pranë flamurit të kuq q&amp;rsquo;ungrit!
Pranë flamurit, pranë flamurit! Me shpatë çveshur shqiëtarisht, Për dhen&amp;rsquo; e Babës edhe të Burrit Kemi me vdekur sot burrërisht.
Tym edhe flakë, ujë të valë Baba Tomorri nxjerr e buçet, Të gjithë trimat atje me dalë, Se dita erdhi koha më s&amp;rsquo;pret!
E Drini plaku me oshëtima Mbi Shqipërinë valët po derdh; Tosk&amp;rsquo; edhe Gegë, si vetëtima Armikut bini se dita erdh;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vallja Shqiptare</title>
      <link>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/vallja-shqiptare/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gjakovaime.github.io/gjuha-jon/let%C3%ABrsi/vallja-shqiptare/</guid>
      <description>Tri herë opinga rrahu dheun Sikur kërkoi leje prej tij. Pastaj shamia palët ndehu Me qeësi dhe madhështi.
Kështu midis qiellit edhe botës Vallja u lind, vallja u shpall. Këmba sinjale i çon tokës Dhe dora qiellit i jep lajm.
Dhe vallja rookulliset tutje Në kohëra hedhur si hobe, Prilli përsipër i hedh lule, Dhjetori borën shkund atje.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>